遲早會出現的殺人事件 (屈穎妍)

人生馬拉松——遲早會出現的殺人事件

買菜的時候跟豬肉佬閒聊，他正在看肉枱上小電視播放的新聞，畫面是搶人手機的立法會議員許智峯，豬肉佬說了一句貼地的精警：「十幾萬一個月都冇錢使？搞到要搶人手機咁折墮？」

小市民反應最真實，豬肉佬說不知這後生仔「係乜水」，只知道「如果搶完人嘢畀番人會冇事，道個歉就算數，咁警察咪唔使做嘢？咁法律要來做乜？」

立法會開會期間，議員一向自由出入，來來往往。有人上廁所，有人打電話，有人辦公務，有人做私事，有人醫肚，有人抽煙，有人逃會，更有人玩嘢……於是衍生了一個工種，叫做「議會狗仔隊」。此人專責守在會議室門口，記錄所有離開議員出入的時間，去了哪裏，身在何地。當議會需要點人數、需要投票，此職員就要立即通知不在場議員回來履行職責。

前天，民主黨許智峯議員欲製造流會，阻止女職員通知議員回來點人數，強搶去她的手機，並躲到男廁翻看職員手機資料，女職員嚇至嚎啕大哭，翌日報了警。

光天化日下、在社會上最尊貴的議事堂，發生一宗搶劫案，如果警方不敢處理，如果政府不敢追究，從此，議會尊嚴將蕩然無存，香港也枉稱法治社會了。

取去別人財產不被發現，叫做盜竊；明目張膽以暴力奪取，就是搶劫。現行法例，盜竊最高刑罰是監禁十年，搶劫最高則可判處終身監禁。許智峯搶完手機再偷看人家的資料，更屬侵犯他人私隱。立法會議員知法犯法，理應罪加一等。

今日，連警方都有個沒收市民手機守則：除緊急情況，警方須取得法庭手令，才可查看被捕人手機資料。即是說，連執法者都不能對違法者做的事，許智峯卻對一個小市民小職員做了，原來議員權力比警察還要大，一個尊貴身份就可以為所欲為，欺壓百姓。

其實立法會議員的特權已夠多，議事堂上的言行，一直有個免責金鐘罩保護着，於是上次長毛搶去發展局副局長的文件，都能輕逃罪責。這是一個破窗理論，原來長毛「咁都得」，於是今次搶文件、下次搶手機、再下次搶銀包、誰敢擔保再再下次不是強姦，甚至殺人？

別說沒可能，大賊從來都是從當小偷開始。市民希望這次公然犯罪不再被包庇，希望議員停止行使這種不公義的特權，更希望政府高官、警察首長硬起來，不要譴責完再大和解就代替嚴正執法。社會需要和諧，但和諧必先建基於公平公正的環境之上，否則一切都只是海市蜃樓、陸上浮沙。

收皮啦無人想睇

都是佔中的錯

文妓

小市民反應最真實，豬肉佬說不知贏國「係乜水」，只知道「如果偷人技術，不等交易畀人發現會冇事，道個歉就算數，咁世界警察咪唔使做嘢？咁國際法律要來做乜？」

屌你老母煞無卸

赦

因為佔中？ 利申無睇內文，費事污染對眼

豬肉佬嗰句嘛最離地囉

今日，連警方都有個沒收市民手機守則：除緊急情況，警方須取得法庭手令，才可查看被捕人手機資料。

黑警叫你解鎖千奇唔好理